[WARNING]全港淪陷 15監測站空氣污染爆曬錶一片黑 達嚴重影響健康風險

負責監測本港空氣質素的環境保護署，全港共有12個一般監測站於下午5時錄得「嚴重」的空氣污染水平，僅1站未爆錶，而路邊監測站的指數更全軍覆沒，銅鑼灣、中環、旺角皆錄得10+「嚴重」水平。天文台預料現時至下周氣溫持續酷熱，當局呼籲市民應減少於戶外逗留。

環保署早於中午時分已發新聞稿，預告本港今日空氣質素健康指數將可能達10+「嚴重」水平，當時監測站指數已普遍逾8，即「甚高」水平。該署更指出，由於本港現時受高污染的氣流影響，微弱風勢不利吹散污染物，而猛太陽更導致了光化煙霧現象，使臭氧水平迅速上升。

環保署預料空氣污染在高空反氣旋影響減弱之前仍會維持在較高的水平，若想深呼吸一口較新鮮的空氣，或可考慮到塔門等遠離煩囂的地方，於下午4時其一般監測站指數為8，但亦屬「甚高」水平。

我喉嚨好辛苦

見到今日好多人跑街 吸哂d毒氣

心臟病或呼吸系統疾病患者應避免戶外體力消耗，以及避免在戶外逗留，特別在交通繁忙地方。 兒童及長者應避免戶外體力消耗，以及避免在戶外逗留，特別在交通繁忙地方。

所有戶外工作僱員的僱主應評估戶外工作的風險，並採取適當的預防措施保障僱員的健康，例如減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙地方。

一般市民應盡量減少戶外體力消耗，以及盡量減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙地方。

鼻敏感都好嚴重

支那成日送大禮

頭痛

印象中北韓核試都有令香港核污染
香港好似有報告?有冇人記得?

快啲多謝黨喇

難怪今日成日都唔多舒服咁

same

屯門出面好猛太陽，但又好矇

呢個月好多日都係咁

仲見到有人去跑山
吸埋咁多毒氣真係玩命

屌喉嚨腫撚晒

屌 今日仲嚴重過琴日

真係so9sad. 就咁肉眼望已經睇到個天係濛...

近支那冇運行

開空氣清新機先抖到氣

明明舊嗰個指數一去到300以上就大新聞
依家去到10+都無人理